藍絲盲目愛國，誤港誤自身 - 顏純鈎

藍絲盲目愛國，誤港誤自身 - 顏純鈎

筆者這一輩大陸移民，年輕時被中共洗腦，來了香港後，有人習慣唱紅歌看中央台，至今盲目愛國，只能歸咎於缺乏自省能力。而不少土生土長的香港人，雖未經洗腦，竟也不問青黃皂白愛國，真是不可理喻。

號稱愛國的很多是商家。商人利字當頭，有的獻媚爭寵，有的身在曹營心在漢，他們享盡香港的好處，又對香港落井下石，午夜夢迴，能心安理得？
有些高級知識分子愛國，是基於接近權力的亢奮。一旦被中共奉為座上賓，拉攏抬舉，高官接見，上天安門，他們就感激涕零，從此鞍前馬後，報答知遇之恩。

至於屋邨師奶阿婆，大多數不明事理，經不起蛇齋餅糭引誘，她們理解黨和國家，與理解菜市場差不多。

藍絲愛國神魂顛倒，他們無視真相，拒絕反省，因為愛國，竟對中共「愛屋及烏」。他們不明白，國家是十四億人的國家，中共只是九千萬人的黨。真心愛國家，就不能將一黨之私，置於全體國民的利益之上，黨應該以人民的利益為依皈，而不是十四億人，服從一個黨的意志。

孟子說：「民為重，社稷次之，君為輕」，在今日說來，就是中國人為重，中國次之，中共為輕。真正愛國，應該先愛中國人，再愛中國，最後才輪到要不要愛中共。

今日真正愛國，就要推動中共改變，而不是任由中共來改變我們，因為中國還遠沒有資格稱自己為現代國家。大部份藍絲並非徹底糊塗，你若問他們香港好還是大陸好，他們都會說香港好；你若問他希望香港變成大陸，還是希望大陸變成香港，他們就不知怎麼回答，最多是說，沒有人想香港變作大陸。

他們雖不想香港變成大陸，但中共每動一手腳，香港每接近大陸一步，他們又都舉雙腳贊成，中共君臨香港，他們又山呼萬歲。這些藍絲一顆分裂的心，不知是如何煉成的。

藍絲
。。。。。
就是這種人。

顏純鈎

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！